林鄭月娥 :「很有排斥性」無準確基礎 籲包容歡迎家庭團聚

公立醫院服務長期供不應求，近日有意見認為涉及單程證審批問題。特首林鄭月娥今早出席行政會議前回應爭議，認為說法具有排斥性，大家應包容和歡迎「香港市民的家屬來港」，以家庭團聚。

林鄭月娥重申，單程證制度是出於家庭團聚，而《基本法》列明，內地人士來香港定居，是由內地審批。她又說，相關內地人士都是香港市民的配偶、子女或父母等，「他們來香港就成為香港居民，如果特別要將他們抽離，說他們用了香港多少醫療、社會服務，這種便屬於很有排斥性的看法」。

林鄭月娥續指，數據顯示公立醫院使用率最高的年齡層是較年長人士，惟單程證來港人士是相對年輕的一群和較少長者，其年齡中位數低於香港數字，稱「我相信數字告訴我們，現實不是這樣（單程證人士佔用醫療資源多）……單從這角度，未找到醫管局提供數字，都可以看到這種說法並不有一個好準確基礎」。

她呼籲：「大家應該以包容的態度，歡迎這些香港市民的家屬來港家庭團聚。」

屌

點解唔起大灣區

去大灣區團聚唔得咩！

呢條仆街破壞左我地香港人既家園
我已經決定移民

cls

乜唔係新移民, 排斥香港本土居民?

返大陸團聚啦屌你老母

條8婆好撚煩

返大陸團聚啦仆街

包容包容兩個包容我哋呀屌佢老母

啲撚屌去大灣區團聚唔撚得咩

屌，起多d樓啦

唔撚鍾意包容你啊屌你老母
我出親街都要挑起中港矛盾你吹乒乓啊

單程證來港人士是相對年輕的一群和較少長者，其年齡中位數低於香港數字

屌你老母呢班人十年後都會老、病、死架啦，佢地遲d係咪唔洗睇醫生先？輪睇症點都耐左啦仆街

我包你老母呀!

我屌你咩
一而再再而三咁包容班撚樣
幾時有人包容下真香港人呀

搵人同林奠講歡迎佢地去大灣區團聚

屌你老母